[{
  "question": "Quel événement marque le début de la Révolution française en 1789 ?",
  "reponses": ["La prise de la Bastille", "La bataille de Waterloo", "La guerre de Cent Ans", "La chute de l'Empire romain"],
  "correct": "La prise de la Bastille"
},
{
  "question": "Quel roi de France a été exécuté lors de la Révolution française en 1793 ?",
  "reponses": ["Louis XIII", "Louis XIV", "Louis XVI", "Louis XVIII"],
  "correct": "Louis XVI"
},
{
  "question": "Quel événement marque la fin de la Seconde Guerre mondiale en Europe en 1945 ?",
  "reponses": ["Le Jour J", "La chute du mur de Berlin", "L'attaque de Pearl Harbor", "La capitulation de l'Allemagne nazie"],
  "correct": "La capitulation de l'Allemagne nazie"
},
{
  "question": "Qui a découvert l'Amérique en 1492 ?",
  "reponses": ["Christophe Colomb", "Vasco de Gama", "Marco Polo", "Ferdinand Magellan"],
  "correct": "Christophe Colomb"
},
{
  "question": "Quel événement marque la fin de la guerre froide en 1989 ?",
  "reponses": ["La création de l'Union européenne", "La guerre du Golfe", "La réunification de l'Allemagne", "La chute du mur de Berlin"],
  "correct": "La chute du mur de Berlin"
}]
[
  {
    "question": "Quelle est la principale fonction du protocole HTTP ?",
    "reponses": ["Envoyer des emails", "Transférer des fichiers", "Afficher des pages web", "Jouer à des jeux en ligne"],
    "correct": "Afficher des pages web"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'URL' signifie en anglais ?",
    "reponses": ["Uniform Resource Locator", "Universal Resource Locator", "User Remote Link", "User Registration Link"],
    "correct": "Uniform Resource Locator"
  },
  {
    "question": "Quelle est l'unité de mesure de la vitesse de transmission de données sur Internet ?",
    "reponses": ["Kilohertz", "Gigabyte", "Megabit", "Hertz"],
    "correct": "Megabit"
  },
  {
    "question": "Quelle technologie permet de stocker des données sur Internet de manière permanente ?",
    "reponses": ["Cloud computing", "Blockchain", "Wireless network", "Virtual reality"],
    "correct": "Blockchain"
  },
  {
    "question": "Quel est le navigateur web le plus utilisé dans le monde ?",
    "reponses": ["Google Chrome", "Mozilla Firefox", "Internet Explorer", "Safari"],
    "correct": "Google Chrome"
  }]
[
    {
        "question": "Quelle est la capitale de l'Allemagne ?",
        "reponses": ["Berlin", "Munich", "Hambourg", "Francfort"],
        "correct": "Berlin"
    },
    {
        "question": "Quelle est la plus grande île du monde ?",
        "reponses": ["Groenland", "Australie", "Madagascar", "Japon"],
        "correct": "Groenland"
    },
    {
        "question": "Dans quel pays se trouve le mont Everest ?",
        "reponses": ["Népal", "Tibet", "Inde", "Chine"],
        "correct": "Népal"
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
        "reponses": ["Sahara", "Antarctique", "Gobi", "Kalimantan"],
        "correct": "Antarctique"
    },
    {
        "question": "Quel pays est séparé de l'Espagne par le détroit de Gibraltar ?",
        "reponses": ["Maroc", "Algérie", "Tunisie", "Égypte"],
        "correct": "Maroc"
    }
]
[{
  "question": "Quel est le nom de l'unité de mesure de la pression atmosphérique ?",
  "reponses": ["Bar", "Pascal", "Volt", "Newton"],
  "correct": "Pascal"
},
{
  "question": "Quelle est la formule chimique de l'eau ?",
  "reponses": ["H2O", "CO2", "NaCl", "CH4"],
  "correct": "H2O"
},
{
  "question": "Quel est le premier métal découvert par l'homme ?",
  "reponses": ["Or", "Cuivre", "Fer", "Argent"],
  "correct": "Cuivre"
},
{
  "question": "Quelle est la planète la plus proche du Soleil ?",
  "reponses": ["Vénus", "Terre", "Mercure", "Mars"],
  "correct": "Mercure"
},
{
  "question": "Quel est le nombre de chromosomes dans une cellule humaine ?",
  "reponses": ["23", "46", "92", "64"],
  "correct": "46"
}]
[ 
  {
    "question": "Quelle était la première application de messagerie instantanée créée sur Internet ?",
    "reponses": [
      "Skype",
      "MSN Messenger",
      "ICQ",
      "WhatsApp"
    ],
    "correct": "ICQ"
  },
  {
    "question": "Qui est considéré comme le créateur du World Wide Web ?",
    "reponses": [
      "Tim Berners-Lee",
      "Bill Gates",
      "Mark Zuckerberg",
      "Steve Jobs"
    ],
    "correct": "Tim Berners-Lee"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'un DNS ?",
    "reponses": [
      "Un protocole de transfert de fichiers",
      "Un système d'exploitation",
      "Un serveur de noms de domaine",
      "Un logiciel antivirus"
    ],
    "correct": "Un serveur de noms de domaine"
  },
  {
    "question": "Quelle est la signification de l'acronyme HTML ?",
    "reponses": [
      "HyperText Markup Language",
      "HyperText Modeling Language",
      "HyperText Meta Language",
      "HyperText Multimedia Language"
    ],
    "correct": "HyperText Markup Language"
  },
  {
    "question": "Quelle est la définition du terme 'phishing' ?",
    "reponses": [
      "Une pratique utilisée pour voler des informations confidentielles",
      "Le blocage de l'accès à un site web",
      "L'envoi massif de courrier électronique non sollicité",
      "La diffusion intentionnelle de virus informatiques"
    ],
    "correct": "Une pratique utilisée pour voler des informations confidentielles"
   }
]
[{"question": "Quel est le nom du célèbre sorcier créé par J.K. Rowling ?", "reponses": ["Harry Potter", "Ron Weasley", "Hermione Granger", "Voldemort"], "correct": "Harry Potter"}, {"question": "Dans quelle ville se déroule le film 'La La Land' ?", "reponses": ["Los Angeles", "New York", "Paris", "Londres"], "correct": "Los Angeles"}, {"question": "Quel est le nom du groupe de musique coréen qui a connu un succès planétaire avec le titre 'Gangnam Style' ?", "reponses": ["BTS", "Blackpink", "Psy", "EXO"], "correct": "Psy"}, {"question": "Quel est le nom du vaisseau spatial dans la saga 'Star Wars' ?", "reponses": ["Millennium Falcon", "Death Star", "X-Wing", "TIE Fighter"], "correct": "Millennium Falcon"}, {"question": "Quel est le nom du réalisateur du film 'Inception' ?", "reponses": ["Christopher Nolan", "Martin Scorsese", "Quentin Tarantino", "Steven Spielberg"], "correct": "Christopher Nolan"}]
[{"question": "Quelle est la date de sortie du premier film de Star Wars?", "reponses": ["1975", "1977", "1980", "1983"], "correct": "1977"}, {"question": "Qui est l'auteur du livre \"Da Vinci Code\"?", "reponses": ["Dan Brown", "J.K. Rowling", "Stephen King", "George R.R. Martin"], "correct": "Dan Brown"}, {"question": "Quel est le titre du premier album de Britney Spears?", "reponses": ["...Baby One More Time", "Oops!... I Did It Again","Toxic", "Circus"], "correct": "...Baby One More Time"}, {"question": "Quel acteur a joué le rôle de James Bond dans le film \"Skyfall\"?", "reponses": ["Daniel Craig", "Pierce Brosnan", "Sean Connery", "Roger Moore"], "correct": "Daniel Craig"}, {"question": "Qui est le réalisateur de la trilogie du \"Seigneur des Anneaux\"?", "reponses": ["Steven Spielberg", "Tim Burton", "James Cameron", "Peter Jackson"], "correct": "Peter Jackson"}]
[{"question": "Quelle entreprise a développé le premier microprocesseur commercialisé en 1971 ?", 
  "reponses": ["Intel", "IBM", "AMD", "Apple"], 
  "correct": "Intel"},
 {"question": "Quelle est la signification de l'acronyme HTML ?", 
  "reponses": ["HyperText Markup Language", "HyperText Media Language", "HyperText Markup Logic", "HyperText Media Logic"], 
   "correct": "HyperText Markup Language"},
 {"question": "Quel est le langage de programmation utilisé pour développer des applications Android ?", 
  "reponses": ["Java", "C++", "Python", "JavaScript"], 
   "correct": "Java"},
 {"question": "Qu'est-ce qu'un bot informatique ?", 
  "reponses": ["Un logiciel malveillant", "Un programme dédié à l'automatisation de tâches", "Un algorithme de recherche", "Un moyen de communication via Internet"], 
   "correct": "Un programme dédié à l'automatisation de tâches"},
 {"question": "Qu'est-ce que le terme 'Bitcoin' désigne-t-il ?", 
  "reponses": ["Un système de paiement en ligne", "Une cryptomonnaie", "Un réseau peer-to-peer", "Un navigateur web"], 
   "correct": "Une cryptomonnaie"}]
[  
   {  
      "question":"Quelle est la première personne à avoir programmé un ordinateur ?",
      "reponses":[  
         "Alan Turing",
         "Ada Lovelace",
         "Charles Babbage",
         "John von Neumann"
      ],
      "correct":"Ada Lovelace"
   },
   {  
      "question":"Quelle est la capacité de stockage du premier disque dur commercialisé ?",
      "reponses":[  
         "1 Mo",
         "5 Mo",
         "100 Mo",
         "1 Go"
      ],
      "correct":"5 Mo"
   },
   {  
      "question":"Quel est le principal différenciateur du format de fichier DOCX par rapport au format DOC ?",
      "reponses":[  
         "La compatibilité avec les versions antérieures de Microsoft Word",
         "La compression des données",
         "La possibilité d'ajouter des macros",
         "L'utilisation d'XML pour le stockage des données"
      ],
      "correct":"L'utilisation d'XML pour le stockage des données"
   },
   {  
      "question":"Qu'est-ce que le terme 'hackathon' désigne généralement ?",
      "reponses":[  
         "Un marathon de hacking informatique",
         "Une compétition de jeux vidéo en ligne",
         "Un concours de développement de logiciels",
         "Une conférence sur la cybersécurité"
      ],
      "correct":"Un concours de développement de logiciels"
   },
   {  
      "question":"Qu'est-ce que le langage de programmation Python ?",
      "reponses":[  
         "Un langage de programmation orienté objet",
         "Un langage de programmation fonctionnel",
         "Un langage de programmation impératif",
         "Un langage de script interprété"
      ],
      "correct":"Un langage de script interprété"
   }
]
[ 
  {
    "question": "Quel pays possède le plus grand nombre de volcans en activité ?",
    "reponses": ["Japon", "Mexique", "Italie", "Indonésie"],
    "correct": "Indonésie"
  },
  {
    "question": "Quelle est la capitale de l'Afrique du Sud ?",
    "reponses": ["Le Cap", "Johannesburg", "Pretoria", "Durban"],
    "correct": "Pretoria"
  },
  {
    "question": "Quel est le point culminant de l'Amérique du Sud ?",
    "reponses": ["Mont Aconcagua", "Mont Chimborazo", "Mont Ojos del Salado", "Mont Fitz Roy"],
    "correct": "Mont Aconcagua"
  },
  {
    "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
    "reponses": ["Sahara", "Kalahari", "Gobi", "Antarctique"],
    "correct": "Antarctique"
  },
  {
    "question": "Quel est le plus grand archipel du monde ?",
    "reponses": ["Philippines", "Indonésie", "Maldives", "Polynésie Française"],
    "correct": "Indonésie"
  }
]
[ 
  {
    "question": "Quel artiste a peint la Joconde ?",
    "reponses": ["Leonard de Vinci", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Claude Monet"],
    "correct": "Leonard de Vinci"
  },
  {
    "question": "Quel est le courant artistique de l'artiste Salvador Dali ?",
    "reponses": ["Cubisme", "Surréalisme", "Impressionnisme", "Pop Art"],
    "correct": "Surréalisme"
  },
  {
    "question": "Quelle est la couleur complémentaire du bleu ?",
    "reponses": ["Jaune", "Rouge", "Vert", "Orange"],
    "correct": "Orange"
  },
  {
    "question": "Qui a sculpté la statue de David ?",
    "reponses": ["Auguste Rodin", "Michel-Ange", "Auguste Renoir", "Pierre-Auguste Renoir"],
    "correct": "Michel-Ange"
  },
  {
    "question": "Quel est le plus grand musée d'art au monde ?",
    "reponses": ["Musée du Louvre", "Museum of Modern Art (MoMA)", "Hermitage Museum", "Musée d'Orsay"],
    "correct": "Musée du Louvre"
  }
]
